[速食短故] [校園暗戀] 你最近仍好嗎?

一篇, 很短, 希望大家鐘意。純愛無糖。
歡迎俾意見, 如果有錯字或不合纙輯, 請屌得細力D

===============================================
<<你最近仍好嗎?>>

李芷穎,

你最近仍好嗎? 我最近不知道為什麼總是忽然就會想起你。你知嗎? 我現在交了一個護士女朋友, 別人都很羡慕我, 還笑說我買樓有望了。不過我應該都買不了, 哈哈。

還記得在高中那兩年, 我從St.Paul轉校來到五育, 那時候開始, 我每天都跟你坐同一班巴士上學。告訴你一個秘密, 你每天都會坐在上層的左邊第二排靠窗的位置, 而我總是刻意坐到你後面幾排的位置。如果我有幸坐到後一排, 我還可以嗅得到洗頭水的氣味, 也許每天你都會洗頭才上學。我在後面看著你束起的馬尾, 你每天都低著頭, 看著衞斯理小說, 戴著耳機。你那時聽的是什麼歌呢? 我常常覺得, 能一邊聽歌, 一邊看書的人, 腦筋一定很好。因為我的腦袋只能同一時間做一件事。

你讀文科, 我讀理科, 雖然我們是同級, 但我們的接觸的機會卻少得可憐。大概因為我跟你都不是外向的人吧? 你認同嗎? 我一直默默的偷看著你, 我還因為你是學校的圖書館館理員, 特意常常到圖書館溫習。之後我打聽到你晚上會去一間自修室, 原來文科班很多同學都會去。我就去了申請這個自修室, 付了$50的年費。為的是每天可以有更多的時間看到你。連我自己都覺得自己有點兒變態, 哈哈。也許你會察覺到我常常在你附近嗎? 不過, 你從來沒有走過來跟我打招呼...

直到那件事, 我跟你這兩條近乎平行的線終於交集了。

因為你連續幾天沒有去自修室, 我覺得很奇怪。於是我決定放學後跟著你, 看看勤奮的你, 什麼事會令你不去自修室。你由大圍坐MTR去到旺角站, 等到6.30pm, 有一個大概30歲的男人來找你, 樣子跟電車男差不多, 是做IT的嗎?我看你跟他離去。當時, 我的心變得很空洞, 不知道自己在做什麼... 然後我自己回到家, 沒有到自修室溫習, 不想說話, 不想思考。我心想, 我比那電車男差嗎?

第二天, 我行屍走肉的上學, 前一天的衝擊仍然未平伏。我的死黨肥豪看到我的異常, 把我到球場陪他打藍球, 打到6pm被趕才走。離開校門, 卻竟然見到你。你剛坐上個架BMW, 裡面坐著穿著灰色西裝的中年微秃大叔。我沒有理會, 就回家了。

那天晚上, 我回想了一下這兩天看到的事, 我覺醒了, 你應該是在做緩交。現在有一個新的稱呼, 叫PTGF。我覺得很害怕, 我不知道應該怎樣辦, 我不想你繼續, 我要拯救你。第二天早上, 我鼓起勇氣, 上到巴士上層, 坐到你的旁邊。當時巴士並不多人, 看你的表情, 我知道你是被我嚇到。但是, 我沒有足夠的勇氣去問你昨天和前天的事。我只是問了為什麼你近來沒有去自修室。你說最近家裡有點事, 所以沒去。然後我只好轉話題, 沒想到, 我能和你很投契, 談了很多事情。原來你都是St.Paul, 不過不是書院, 是男女中學。也算湊巧嗎? 交換了電話, MSN, 我跟你開始了SMS, MSN。可惜, 現在即使你的電話仍然在Contact內, Whatsapp都搜不到你, 也不能在Facebook看到你的日常。

之後幾天的早上, 我都會坐到你旁邊, 跟你聊天。有天, 你向我說你爸爸欠了很多錢, 而且很久沒有回家, 最近連媽媽都因為工作時扭傷腳, 兩個月沒法工作了, 已經被裁掉。我看到你水汪汪的眼, 我知你忍著, 強行把淚水留在淚腺內。我心裡明白你為什麼要做緩交, 但我又不想你這樣下去, 最無奈的是, 我根本沒能力去幫你。

過了大概一個月, 我終於忍不住了, 現在回想, 為什麼我要出賣你嗎? 對不起, 我那時真的萬萬沒想過結果會變成這樣。是我把你緩交的事告訴了學校社工, 她還說她會找到方法幫你。我還以為我終於為你做了一件好事。結果, 第二天晚上, 我收到肥豪的電話。你住的大厦跳下去, 送到醫院已經不治。消息在當晚已經傳遍全級, 也許其他年級都知道。我哭了一整晚, 我不知道你去了哪間醫院, 我不認識你的家人。我不知道你跳樓的事跟我告訴了社工的事有沒有關係, 我很內疚。

第二天早上學校早會都有交待, 有需要心理輔導的同學可以找老師或社工。我衝上了社工室, 她說她會聆聽我說的話, 我可以隨便跟她說。我問了, "你把我告訴你的事告訴了她家人?" 她說這結果也是她的意料之外, 她明白我的感受。我說OK, 然後我就走去社工室。

今天, 是你的死忌。這些年, 罪疚感一年比一年重, 每年都想, 如果你仍然在這世上, 我有機會跟你一起嗎?

我決定帶這封信找你, 請求你原諒我, 希望找得到你, 希望你願意見我。

張天遙